曾鈺成抹黑民協所為何事？

曾鈺成抹黑民協所為何事？
（民協中常委、深水埗區議會前主席 譚國僑）

立法會前主席、民建聯曾鈺成連續兩天在其報章專欄撰文，衝着民協和馮檢基而來，除了一貫貶低馮檢基之外，更暗批民協在深水埗「得勢」時作風霸道、目中無人，最後自招衰敗。

他在文章中聲稱民建聯第一個在深水埗區辦事處的宣傳品，出街後短時間內便消失，原因是「民協不喜歡」，意圖營造民協於地區上作風霸道；又指控民協在2003年區選大勝後，以人多的優勢壟斷深水埗區議會正副主席職位，蔑視讓無黨派區議員出任副主席的慣例，否決奉民協為上賓的地區人士兼委任區議員陳東出任深水埗區議會副主席，暗指民協專橫獨斷。

事隔多年，許多事情已無實質證據，無從考證，根本無人再記得民建聯的宣傳品為甚麼不翼而飛，但他竟然在不提出任何詳情或證據之下，對民協作出不實的指控，實在非常不負責任，背後目的明顯只是為了營造民協「霸道」的負面形象。

更甚是他為了貶損民協的名聲，為了暗示民協無情無義，離間民協與地區領袖之間的關係，事實上，民協上下至今一直由衷尊敬東叔為社區的貢獻，每年東叔牛一，民協深水埗支部成員大多會抽空出席。

至於2003年社會氣氛急速變化，七一遊行引爆群眾對政制民主化的熱切追求，同年區議會選舉，民協不負所託，於深水埗區贏取了13個區議會席位，民協因應當年的社會氣氛，換屆後民協立即要求取消區議會委任制，推動地區議會民主化，因此民協反對由委任區議員出任區議會副主席。

當年筆者曾親自邀請王德全（民主黨）、梁漢華（神州青年服務社）及譚國雄（獨立）三位民選區議員出任副主席，但均被婉拒，最後才出現由民協成員出任深水埗區議會正副主席的情況。

曾鈺成在建制派及政治圈有相當高的地位，如此重量級人馬，於九龍西補選及區議會選舉臨近時，連番出手狙擊民協，意圖將民協及馮檢基塑造成為一群無情無義的小人，對倚重社區工作、重視社區關係的民協而言，肯定構成不少打擊。

筆者亦不相信曾鈺成對上述歷史毫無認識，偏偏要在這個時候舊事重提，扭曲事實，夾雜大量不實的指控去針對民協，所為何事？俗語有云「司馬昭之心路人皆見」，曾鈺成的背後陰謀，可謂不言而喻。

譚國僑
民協中常委、深水埗區議會前主席

譚國僑

上一則
上一則
無中生有的香港911 (梁家傑)

下一則
下一則
神級名校是如何煉成的 (關焯照)

呢個狗賊要搵碌撚先搞得掂佢